# Задание «Group 404».
## Развёртывание приложения

### Требуемый софт

  * Ruby: 2.6.0;
  * Rails: 5.2.0;
  * PostgreSQL: >= 9.1.22;
  * GNU/Linux.

### Установка

Cклонируйте репозиторий:

```sh
  $ git clone https://gitlab.com/medvedu/404group
```

Для начала установки приложения наберите в эмуляторе терминала:

```sh
  $ cd $PROJECT_PATH
  $ gem install foreman
  $ cp config/database.sample.yml config/database.yml
  $ cp config/master.sample.key config/master.key
```

Где, $PROJECT_PATH — путь, куда был локально склонирован данный репозиторий с гитлаба.

Предполагается, на машине разработчика существует PostgreSQL-роль: develop, если её нет, то после создания файла ```database.yml```, замените в нём строку `username: develop` на `username: xxXXXxx`, где `«xxXXXxx»` — роль под которой вы ведёте разработку.

Для завершения установки:
```sh
  $ gem install bundler
  $ bundle install && bundle update
  $ rake db:create && rake db:migrate
```

## Примеры запросов к приложению
### Описание endpoint'a

#### POST api/v1/notifications

Где допустимые параметры: `viber` — хэш, принимающий следующие поля:
  * **from** — Идентификатор пользователя, его никнейм. _Строковый тип данных, не может быть пустым;_
  * **password** — Пароль пользователя для доступа к сервису (эмулятору). _Строковый тип данных, не может быть пустым;_
  * **to** — Идентификатор пользователя кому отправляется сообщение, его никнейм. _Строковый тип данных, не может быть пустым._

Для обращения к другому сервису **всё те же** поля можно передать через хэши `telegram` и `whats_app`.

Обратитите внимание, при использовании API обязательно указать хотя бы один сервис для эмуляции сообщений.  

Следующее поле: `message`. _Строковый тип данных, минимальная длина: 2 символа, максимальная — 8096, не может быть пустым._

Последнее поле:  `deliver_at` — время (**_Time_**), когда нужно отправить сообщение, передаётся в **UTC**. В прошлое отправлять сообщения нельзя.

Примеры обращения к API в следующем разделе.

### Примеры запросов (обращение к локальному серверу)

Перед отправлением запроса запустите сервер. _По умолчанию используется порт: 3000_.

```sh
$ foreman start
```

Добавил гем `foreman` поскольку с ним удобно отслеживать логи, в обычном режиме проходящие мимо консоли (см. гем `clockwork`). 

#### С ипользованием ```curl```

```sh
$ curl -X POST \
  http://localhost:3000/api/v1/notifications \
  -H 'Content-Type: application/json' \
  -d '{"viber":{"from":"kr@ska","password":"11222","to":"Маша"},"telegram":{"from":"kr@ska","password":"67890","to":"Алёнка"},"whats_app":{"from":"kr@ska","to":"Киса","password":"ssssss"},"message":"пошли погуляем"}'
```

#### На ```ruby```

```ruby
  require 'net/http'
  require 'json'
  
  url = 'http://localhost:3000/api/v1/notifications'
  
  params = {
   viber: { from: 'kr@ska', password: '11222', to: 'Маша' },
   telegram: { from: 'kr@ska', password: '67890', to: 'Алёнка' },
   whats_app: { from: 'kr@ska', to: 'Киса', password: 'ssssss' },
  
    message: 'Привет',
    deliver_at: Time.now.utc + 60 # seconds
  }
  
  uri = URI(url)
  http = Net::HTTP.new(uri.host, uri.port)
  http.use_ssl = false
  
  request = Net::HTTP::Post.new(uri.path, { 'Content-Type' => 'application/json' })
  request.body = params.to_json
  
  response = http.request(request)
  
  puts response.body # "message":"Emulation service accept your request."
```

**Примечание**: Передаю данные через request.body, т.к. генерировать длинный URL (больше 256 символов) — нарушение RFC-стандарта (не критичное).

## Обоснование выбранных гемов

Основная группа:
  * clockwork — используется для организации отложенной доставки сообщений. Плюс решения в том, что отложенные сообщения из-за внезапного шатдауна сервера всё равно дойдут до пользователя (возможно, с задержкой).    

Группы: development, test

  * overcommit — в данном случае используется для подключения рубокопа, который нужен для соблюдения стайл-гайда, повышает качество кода.
  * brakeman — информирует, о уязвимостях в приложении, запускается отдельно.
  
## Тесты

  Для запуска тестов перейдите в директорию с проектом и выполните:
  
  ```sh
  $ rspec
  ```
  
## Заметки

1. Число «N» (оставил оригинальное название) — повторение попыток отправки сообщений подгружается через файл ```config/local_environments.yml``` и может быть легко изменено на сервере. Первая попытка обращения к API выполняется в основном потоке, остальные «N» — асинхронно в джобе;   

2. Ограничение на многократную отправку сообщения выставлено в пять минут с настояшего момента и действует в т.ч. на отложенные отправки (на те же 5 минут). Обратите внимание, согласно ТЗ запрещена отправка одного и того же повторяющегося сообщения, даже несмотря на то, что его могут отправлять разные пользователи;

3. Проверка на отправление отложенных сообщений происходит раз в две минуты; 

4. В реальном сервисе в интеграционных тестах, как правило, требуется изолировать всю внешнюю активность (например, обращение сервиса к мессенджерам). При выполнении этого задания (см. `spec/requests/api/v1/notifications_spec.rb`) стабать эмуляцию обращения к сервисам не стал.

5. В PackageForm в настоящее время нет особой нужды, но сделал как заготовку, если/когда понадобятся дополнительные валидации.   
